香港民研調查：「中國人」身份認同創回歸後新低 7成半人自認「香港人」

「港版國安法」即將實行，但港人對中國人的身份越發抗拒。香港民意研究所今日公佈香港市民身份認同調查結果，在香港市民各項身份的獨立評分中，身份認同為「香港人」的選項繼續排行第一位，評分為8.57；而認同「中華民族一分子」和「中國人」的認同感都創07及97年新低，分別只有6.25及5.74，而「中華人民共和國國民」則只有4.9評分。香港民意調查研究所主席鍾庭耀指即使國安法來臨，民研會「假定（民研的工作）無罪」繼續工作。

民研計劃在6月初，由訪問員隨機抽樣以電話訪問了1,002名香港居民。在「香港人」、「中國人」、「香港的中國人」和「中國的香港人」4個選擇中，達50%受訪者自稱「香港人」，13%自稱「中國人」，11%自稱「香港的中國人」，25%則自稱為「中國的香港人」。

換言之，75%認為自己是廣義的「香港人」（即回答「香港人」或「中國的香港人」），24%認為自己是廣義的「中國人」（即回答「中國人」或「香港的中國人」。無論是狹義上或廣義地自稱為「香港人」的比率，都比同樣定義的「中國人」比率為高。

港大心理學系副教授陳濬靈博士指，身份認同是市民對於某地方有情感上的認同，即對地方有感情，而驅使他們作出不同行為、決定，例如參與社會運動等。由數據上反映出自稱為「香港人」的不只是年輕人，當中30-49歲較年長的市民有上升趨勢。對於港府將在教育上推行對國家身份認同政策，陳指有關措施是「認知鞏固」，而非「情感上的身份認同」。

陳續指身份認同有4大項，包括出生地認同、文化及語言上認同、集體回憶及價值觀上的認同，要令市民對國家產生認同，「不可只靠灌輸」，相反要考慮情感上的幫助。

剩返嗰兩成半腦裝屎?

新移民

如果中共繼續用溫家寶慈父式溫水煮蛙
宜家全部連登已經係

其實得50%, 其餘三個都係認中國人

50%自稱「香港人」
13%自稱「中國人」
11%自稱「香港的中國人」
25%自稱「中國的香港人」

我覺得都仲係唔夠

你食屎

講真，幾失望下，要去到廣義香港人先得75%?
香港發生咗咁多事，仲有班人死攬中國人既身份，真係無撚得救。

其實有50%已經係好癲

得13%新移民？止唔止呀

有啲人覺得就算政府做錯 但都搣唔甩支那身份

仲有27% 藍絲死左去邊，又話係中國人既喂

我係英國人呀hi
港英香港人, god save the queen!

上兩代好多講慣 中國人（華人、唐人），就算本身反共都係咁

我覺得30-49 最多係唔夠因為呢班人由細到大都冇比人教過要稱自己做中國人
加上係由叫做正常既香港教育出黎（起碼冇洗腦話中國偉大）
所以如果做到中1-4 呢堆小朋友越多內識講「我係香港人呀hi」就最好
所以繼續努力

有7成半人要死刑了

hi你我唔係中国人 係香港人呀hi

咁的確要理解每日真係有150個大陸落黎既 要同化佢地要時間

蘋果唔識得用圖表來表達數據

外國人

我屋企兩個廢老
對住佢地真係嘥鳩氣

諗起有一日公司有個男同事唔知受咗咩刺激
突然大嗌:「我係中國人！！！」
全場靜咗2秒,然後成班女同事圍埋恥笑佢...
自此之後佢就無再講過呢句

沉默是大多數啊

即係700萬-1,002 人認同自己係中國人

外媒新聞全部都用Hongkonger 唔好妄自菲薄啦

其實我比較想睇外國有冇有性質類似嘅調查
咁樣先可以有個對比

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

即係
50深黃
13紅
11淺黃?
25藍?

事實係有班人仲係所謂既愛國不愛黨
呢d班人根本唔會改變到呢種思想

50深黃
13紅
11藍
25淺黃-中立

慘lor，30歲已經比人話係「較年長」
明明仲好後生

果班班上左年紀的大陸移民

好多大中華膠

係 好多時候可以係🇹🇼 唔係中国

加拿大統計局有類似呢樣統計
會問你覺得自己係英國人、法國人定加拿大人

binc到永遠

計黃
中國的香港人 ＞ 香港的中國人

被中国殖民的香港人

其實只要佢唔搞逃犯條例咁on9
而家班00後都仲個個禮拜去深圳飲喜茶食海底撈

繼續推國安法啦

仲有咁撚多中國人

温家寶俾大陸人屌佢無作為
屌 班友真心on99

#HKgers

講真有幾多手足會做呢d問卷
電話一聽即cut 啦
係藍絲廢老先得閒姐

最撚嘔心係香港的中國人
同新移民一撚樣

正解
響中國嘅香港人
只係代表佢哋未必支持港獨

支那狗就支那狗啦

我地下個目標係要令25%「中國的香港人」成為香港人

因為18-29不嬲都係最高 咁30-49咪係較年長
不過呢班人咪即係廿年前嘅18-29

個數據應該係咁睇 廿年前18-29有40-50%香港人 而家30-49升到60% 即係呢代另外有十幾%人而家擺脫咗大中華膠

不過證明本土思想已經係不可逆轉嘅趨勢

逃犯條例本身好似係想 明正言順 咁用回血劍打經濟戰
佢睇死香港人唔反抗，點知

我係香港人

Thanks
搵到個加拿大嘅survey幾似(雖然唔清楚係咩背景嘅機構做)
"Identify as Canadian or someone from your province
1. Canadian only
2. Canadian first, also province
3. Equally Canadian and province
4. Province first, also Canadian
5. Province only"

加拿大大部份省得唔夠1成人會揀5
用呢個做對比的話就睇得出同香港好大分別

啱

莊敬自強 處變不驚

我成世人都未做過呢啲問卷

18-29歲: 得4%自認中國人
呢班人慢慢大個會主導香港
新一代更加少人認係中國人

只要唔好自己認輸移民、唔生仔斷自己後代
香港只會越黎越少人自認中國人
人心回歸會完全失敗
香港民族會越黎越壯大
遲D香港菲律賓人比例仲多過中國人

我做過一次
係貪曾年代
全部投最低分,零分

50黃
13紅
11藍
25大中華膠/中立/港豬

我係香港人呀Hi

但係係香港出世都幾撚慘
兩難局面

如果冇反送中
分分鐘武漢肺炎爆左之後又搞籌款勁撚多香港人捐錢

Agree

咁做咩要明正言順

明明中央玩開陰招

覺得有人跣鳩維尼

報錯料畀佢

早兩日先cut咗

照咁睇有37%人認同香港民族？
42.6%人認同港獨？

請問莊敬自強點解